%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                       %
% Travail de maturié                                                    %
% (c) 2015, David Baumgartner <contact@davidbaumgartner.ch>             %
%                                                                       %
% Template:                                                             %
%  Première version par Mathias Legrand <legrand.mathias@gmail.com>     %
%     sous CC BY-NC-SA 3.0                                              %
%  Version revue par David Baumgartner <contact@davidbaumgartner.ch>    %
%                                                                       %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% STYLE DU DOCUMENT

\documentclass[11pt,french]{book}
\usepackage[top=3cm,bottom=6cm,left=3cm,right=4.5cm,headsep=10pt,a4paper]{geometry} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{xcolor} 
\definecolor{munsell}{rgb}{0.0,0.5,0.74}

% PUBLICATION 

\def\finalversion{1}

% POLICES

\usepackage{avant}
\usepackage{mathptmx}

\usepackage{microtype}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

% BIBLIOGRAPHIE
\usepackage[style=authoryear,sorting=nyt,sortcites=true,autopunct=true,babel=hyphen,hyperref=true,abbreviate=false,backref=true,backend=biber,natbib]{biblatex}
\addbibresource{bibliography.bib}
\defbibheading{bibempty}{}

% INDEX

\usepackage{calc}
\usepackage{makeidx} 
\makeindex

% STYLE

\input{structure} 

% REFERNENCES

\usepackage{varioref}

% THEOREM INDEXES

\usepackage{thmtools}

\usepackage{tabularx}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage{cancel}

% ---------------------------------------------------------------------

\begin{document}

% AFFICHER TOUTES LES ENTREES DE BIBLIOGRAPHIE

\nocite{*}

% COUVERTURE

\begingroup
\thispagestyle{empty}

\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
\begin{scope}[shift={(current page.north west)}]
  \draw (current page.center) node [opacity=.2] {\includegraphics[angle=15,width=2\paperwidth]{lettre-galois}};
\end{scope}
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
\begin{scope}[shift={(current page.south west)}]
  \draw[draw=munsell,fill=munsell](-2,0) rectangle (4,32);
\end{scope}
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
\begin{scope}[shift={(current page.south west)}]
  \draw (3.5,23) node [rotate=90,above] {\sffamily  \Huge \color{white}\textbf{Travail de maturité}};
  \end{scope}
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
\begin{scope}[shift={(current page.north west)}]
  \draw (12,-7.5) node {\sffamily \fontsize{32pt}{1em}\selectfont \textbf{Théorie des groupes:}};
  \draw (12,-9) node {\sffamily \fontsize{38pt}{1em}\selectfont \textbf{Fruit du \textsc{xix}\textsuperscript{e}}};
\end{scope}
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
\begin{scope}[shift={(current page.north west)}]
  \draw (12,-11.5) node {\sffamily \Large \textbf{David \textsc{Baumgartner}}};
  \draw (12,-12) node {\sffamily \large \textbf{Encadré par Jean-Marie \textsc{Urfer}}};
  \draw (12,-13) node {\sffamily \textbf{Classe 3M8 --- Année 2015-2016}};
  \draw (12,-17) node {\ifx\finalversion\undefined\sffamily \Huge \textbf{VERSION TEMPORAIRE}\else\fi};
\end{scope}
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
\begin{scope}[shift={(current page.south west)}]
  \draw (16,2) node {\sffamily \Large \includegraphics[scale=.4]{logo}};
\end{scope}
\end{tikzpicture}
\endgroup

% INFORMATIONS

\newpage
\vspace*{\stretch{7}}
\begin{table}[!ht]
  \caption{Table des notations}
  \vspace*{.1cm}
\begin{tabularx}{\textwidth}{r l X}
  \toprule
  $E$ & & Ensemble $E$.\\ 
  $\#E$ & & Cardinal de $E$. \\
  $I_n$ & $= \{m+1 | m \in \mathbb{N}, m < n\}$ & L'ensemble des entiers naturels strictement supérieurs à $0$ inférieurs à $n+1$. \\
  $\otimes,\oplus$ & & Loi de composition multiplicative (resp. additive). \\
  $f : A \longrightarrow B$ & & Fonction de $A$ vers $B$. \\
  $f^{-1},{}^{r}\!f$ & & Fonction réciproque de $f$. \\
  $(f \circ g)(x)$ & $ = f(g(x))$ & Composée $f$ et $g$. \\
  $\left(G,\otimes\right)$ & & Groupe de l'ensemble $G$ pour la loi $\otimes$. \\
  $\sigma$ & & Permutation. \\
  $\mathscr{S}_E$ & & Ensemble des permutations de $E$. \\
  $\text{ord}(\sigma)$ & & Ordre de la permutation $\sigma$.\\
  $A^k_n$ & $= \frac{n!}{\left(n-k\right)!}$ & Arrangements de $k$ objets parmi $n$. \\
  $n!$ & $=1\cdot2\cdot\dotsc\cdot\left(n-1\right)\cdot n$ & Factorielle de $n$. \\
  \bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}
\vspace*{\stretch{2}}
\thispagestyle{empty}
\noindent \textit{Version \ifx\finalversion\undefined{temporaire au }\else du \fi \today.}

% TABLE DES MATIERES 

\pagestyle{empty} 
\tableofcontents 
\cleardoublepage 
\pagestyle{fancy} 

% CONTENU

\input{chapters/chapters-list}

% BIBLIOGRAPHIE
\defbibheading{bibempty}{}
\chapter*{Bibliographie}
\vspace{-3.5cm}
\begin{flushright}
  \includegraphics[height=3.5cm]{xkcd-wikipedia-source.png}
\end{flushright}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\textcolor{munsell}{Bibliographie}}
\section*{Livres}
\addcontentsline{toc}{section}{Livres}
\printbibliography[heading=bibempty,type=book]
\section*{Articles}
\addcontentsline{toc}{section}{Articles}
\printbibliography[heading=bibempty,type=article]
\section*{Web}
\addcontentsline{toc}{section}{Web}
\printbibliography[heading=bibempty,type=online]

% INDEX

%\chapter*{Index}
%\phantomsection
%\setlength{\columnsep}{0.75cm}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\textcolor{munsell}{Index}}
%\printindex

\end{document}
